白俄羅斯民眾發起大罷工 總統訪視被轟下台

白俄羅斯民眾發起大罷工 總統訪視被轟下台
最新更新：2020/08/17 23:56

（中央社明斯克17日綜合外電報導）白俄羅斯民眾試圖逼退總統盧卡申柯的行動一波接一波，繼昨天創紀錄大遊行後，今天有數座工廠和國營電視台的員工響應反對派發起的大罷工。魯卡申柯訪視工廠時還被轟下台。

法新社報導，據社群網站流傳的一段熱門影片，魯卡申柯來到國營明斯克輪式曳引機工廠（Minsk Wheel Tractor Plant）想要發表演說時，遭到員工對他大喊「滾蛋」！面露怒色的魯卡申柯走下台時說：「謝謝你們，我言盡於此。」

工廠外有數百名員工和抗議人士聚集，他們揮舞反對派的紅白旗幟，要求魯卡申柯辭職。30歲的道路工人芮布金（Ilya Rybkin）表示：「我們計劃參加所有和平罷工和所有和平抗議行動…這樣政府才終於會了解，他們是和自己的人民對抗。」

明斯克曳引機廠（Minsk Tractor Works）的員工告訴法新社，他們今天有數千人參與罷工。

白俄羅斯獨立新聞網站tut.by報導，白俄羅斯鉀肥公司（Belaruskali）的員工說，他們也可能加入罷工行列。白俄羅斯是全球最大鉀肥產國之一，鉀肥也是白俄羅斯重要收入來源。

掌權已26年的魯卡申柯9日聲稱贏得總統大選，但反對派指控他靠舞弊勝出，此後白俄羅斯民眾示威抗議行動不斷，令魯卡申柯面臨越來越大壓力。

期間白俄羅斯警方暴力鎮壓示威者的消息曝光，也引發外界批評聲浪，如今更似乎已造成魯卡申柯原本擁有的國營企業基本支持群眾轉而反對他。

魯卡申柯主要競選對手季哈諾夫斯卡婭（Svetlana Tikhanovskaya）呼籲民眾持續抗議後，白俄羅斯首都明斯克（Minsk）昨天湧現超過10萬人走上街頭參加「為自由而遊行」活動，這也是境內歷來最大規模示威。

白俄羅斯國營電視台在明斯克的總部外今天也有示威者聚集。媒體報導，有600名電視台員工參與罷工。

加入示威群眾的白俄羅斯反對派高階領袖柯列斯尼可娃（Maria Kolesnikova）說：「我知道你們有多害怕，因為我們全都感到害怕。謝謝你們克服自身恐懼，加入大多數人的行列。」（譯者：張正芊/核稿：林治平）1090817

白俄羅斯大選後政治動盪 成歐俄角力議題
最新更新：2020/08/17 22:42

（中央社記者唐佩君布魯塞爾17日專電）白俄羅斯總統大選後爆發大規模示威，但總統魯卡申柯拒下台並向俄羅斯求援。向來致力制衡俄國影響力的歐盟反應升級，27會員國領袖將開視訊峰會，白俄成為歐俄角力議題。

曾為前蘇聯一員的白俄9日總統大選，執政26年的魯卡申柯（Alexander Lukashenko）宣稱獲得超過8成選票，引發民眾抗議作票，各地爆發嚴重警民衝突。首都明斯克（Minsk）16日示威現場湧進20萬人，規模為1991年脫離蘇聯獨立以來僅見。

不過，魯卡申柯發表談話悍拒下台並向俄羅斯求援。俄羅斯表示，如果有需要，他們已準備好提供軍事援助。

向來致力制衡俄羅斯影響力的歐盟近日動作頻頻，14日外長會議同意對白俄羅斯啟動制裁程序，第一步將擬定制裁清單，鎖定負責暴力、鎮壓和偽造選舉結果的高官。

今天歐盟反應進一步升級，歐洲理事會（Euopean Council）主席米歇爾（Charles Michel）宣布，19日將召開歐盟27國領導人視訊峰會，並強調白俄羅斯民眾有權利決定他們的未來和自由選出他們的領導人。

歐盟及俄羅斯在支持魯卡申柯上立場對立，白俄成為歐俄之間最新角力議題。

魯卡申柯自1994年起開始領導白俄羅斯，獲俄羅斯支持，但因監禁政治異議人士在國際間受到孤立。在2010年具爭議大選之後，歐洲聯盟（EU）對白俄羅斯官員實施資產凍結等制裁。

但為避免長久制裁將使白俄更依賴俄羅斯，2015年藉白俄釋放一批政治犯後，歐盟宣布暫停制裁。2017年更與白俄達成協議，協助改善法治，並實現經濟現代化等。（編輯：馮昭）1090817

支持白羅斯

面露怒色的魯卡申柯走下台時說：「謝謝你們，我言盡於此。」

堂堂國際金融中心 做得差過啲落後國家
笑死人 柒婆呢啲連街都唔敢出

柒婆不是民選總統

有對話會囉

「但為避免長久制裁將使白俄更依賴俄羅斯，2015年藉白俄釋放一批政治犯後，歐盟宣布暫停制裁。2017年更與白俄達成協議，協助改善法治，並實現經濟現代化等。」

就咁睇至少佢唔係嗰種為咗權力不昔犧牲一切甚至賣國嘅人，佢的確係對權力係有好深追求，但起碼最後關頭仍然都會考慮自己民族嘅生存空間，唔會完全成為俄國隻狗

沒錯

係好過北韓少少 但都係大仆街一個
覺得白俄無左自己就玩完

鐵幕下的香港